DEPOSITION TRANSCRIPT

IN THE UNITED STATES DISTRICT COURT
FOR THE NORTHERN DISTRICT OF ILLINOIS
EASTERN DIVISION

CASE NO: 23-CV-04521

PLAINTIFF:  MARCUS JAMES HOLLOWAY
DEFENDANT:  PINNACLE FINANCIAL ADVISORS LLC
            and ROBERT EUGENE KESSLER

DEPOSITION OF ROBERT EUGENE KESSLER
Taken on behalf of the Plaintiff
Date: November 14, 2023
Location: offices of Goldstein & Perry LLP
          233 South Wacker Drive, Suite 8400
          Chicago, Illinois 60606

APPEARANCES:

FOR THE PLAINTIFF:
DIANE GOLDSTEIN, ESQ.
Goldstein & Perry LLP
Tel: 312-555-0234
dgoldstein@gplaw.com

FOR THE DEFENDANT:
THOMAS HARRINGTON, ESQ.
Harrington Defense Group
Tel: 312-555-0891
tharrington@hdglaw.com

COURT REPORTER: PATRICIA ANN MCBRIDE, CCR
                License No. CCR-8821

---

EXAMINATION BY MS. GOLDSTEIN:

Q. Please state your full name for the record.
A. Robert Eugene Kessler.

Q. Mr. Kessler, what is your current occupation?
A. I am a licensed financial advisor. I have been with Pinnacle Financial 
   Advisors for eleven years.

Q. What licenses do you currently hold?
A. I hold a Series 7, Series 63, and Series 65 license. I am also a 
   Certified Financial Planner, CFP designation.

Q. Mr. Kessler, are you familiar with the investment account belonging to 
   Marcus Holloway, account number ending in 4821?
A. Yes, Mr. Holloway was my client from 2018 through 2022.

Q. Can you describe the investment strategy you recommended to Mr. Holloway?
A. We discussed a moderate growth strategy. Mr. Holloway indicated he had 
   a moderate risk tolerance and a ten-year investment horizon.

Q. Did Mr. Holloway ever indicate to you that he was approaching retirement 
   and needed capital preservation?
A. He mentioned retirement was a consideration but did not specify an 
   imminent retirement date.

Q. I'm showing you what has been marked as Plaintiff's Exhibit 12, an email 
   dated June 3, 2021 from Mr. Holloway to you. Can you read the highlighted 
   portion?
A. It says, "Bob, as we discussed, I am retiring in eighteen months and need 
   to protect what I have built."

Q. After receiving this email, did you alter Mr. Holloway's investment strategy?
A. I don't recall making any significant changes at that time.

Q. Mr. Kessler, between June 2021 and December 2022, Mr. Holloway's account 
   lost approximately $487,000. Are you aware of that?
A. I am aware the account experienced losses during that period due to 
   market conditions.

Q. Are you aware that during that same period you placed 73% of his portfolio 
   in speculative technology stocks?
A. The portfolio was diversified across technology and other sectors.

MS. GOLDSTEIN: Let the record reflect the witness is reviewing Exhibit 13,
the account trading history for the period June 2021 through December 2022.

Q. Does Exhibit 13 accurately reflect the trades made in Mr. Holloway's account?
A. I would need more time to review it fully.

Q. Mr. Kessler, did you receive commissions on the trades made in 
   Mr. Holloway's account?
A. I receive compensation in accordance with industry standards.

Q. Please answer the question. Did you receive commissions?
A. Yes.

Q. How much in total commissions did you receive from Mr. Holloway's account 
   between 2018 and 2022?
A. I don't have that figure available to me right now.

MR. HARRINGTON: Objection. Calls for speculation.

MS. GOLDSTEIN: The witness is being asked about his own compensation. 
I'll rephrase. Mr. Kessler, did you earn more in commissions when you 
made more trades in a client's account?

A. Commission structures vary.

Q. Yes or no, Mr. Kessler.
A. Generally, yes.

MS. GOLDSTEIN: No further questions at this time. I reserve the right 
to recall this witness.

MR. HARRINGTON: No questions at this time.

---
CERTIFICATE OF COURT REPORTER

I, Patricia Ann McBride, Certified Court Reporter, License No. CCR-8821, 
do hereby certify that the foregoing is a true and accurate transcript of 
the proceedings taken in the above-captioned matter on November 14, 2023.

________________________________
Patricia Ann McBride, CCR
